[拆連登神台] 川普：如中國武力犯台，美國無能為力

美國前總統川普對於兩岸的立場常被視為「抗中」、「挺台」，但他個人想法可能並非如此，《華盛頓郵報》專欄作家羅金（Josh Rogin）最近出版的新書《天國下的混亂》（Chaos Under Heaven，暫譯）揭露川普私下被問到中國武力犯台，川普毫無護台意願，他說美國離中國太遠，「什麼都不能做。」書中指出，川普執政期間美國「友台」「挺台」政策，要歸功外交團隊而非川普本人。

羅金的新書今天（16日）發售，新聞網站「野獸日報」昨搶先刊出書摘，書中主要是川普這四年跟中國交手的經過，川普根本沒興趣承諾保衛台灣對抗中國進犯，跟過去歷任美國總統立場不同。如果川普當時的言談被解讀為美國政策轉變，將對台灣造成不小的影響。

羅金新書引述這段談話是2019年川普與一名共和黨籍參議員的私下對話，這名參議員想說服川普出手阻止中國粗暴打壓香港民主抗爭，參議員說，如放任中國更加膽大妄為，下一步就是拿下台灣，這對於川普將是一個汙點。

但川普的回應讓參議員傻眼，川普說：「台灣距離中國大概只有2英呎」「而我們大概在8千英哩外，如果他們犯台，我們xx的什麼都不能做。」

出書既就算啦
侵侵咁多親家

侵打句tweet夠收中共皮啦我地連登仔話

華盛頓郵報
啱啱先證實咗放fakenews屈人

美國國務院亞太副助卿黃之翰（Alex Wong）來台訪問，成為《台灣旅行法》通過後首位訪台高級外交官。他在台會見政府高官，演說時盛讚台灣是民主典範，並表示「美國是台灣緊密夥伴」，北京又向美國抗議。

羅金書中寫道，川普聽說北京抗議後怒吼：「XX的黃之翰是誰？」「他要去台灣怎麼沒人告訴我，把他轟出去！」美國國務院並沒有開除黃之翰，但官員都明白川普意思了，接下來很久，美國政府沒有官員訪台。

如果呢段對話係2017年講 我會信
但佢話係2019年
我要再觀察下先
如果係流料 川普一定告到佢褲甩

Trump係2020年先真正對支共醒覺

其實2019果陣個人權法案
比佢用行政命令拖左兩星期

屌你老母拜登

唔洗咁急負皮 唔係話佢之前唔反共
但好明顯2020-2021既佢先係最精彩

我係負評過唔係我

話知佢民主黨共和黨點樣打
都係果句邊個對支那夠狠就支持

如果可以摧毁咗北上廣深
簡直係名留青史全球人類居功偉業

侵侵有日打俾我，同我講佢都想上連登留個言，不過無account

大家信我

第一日識侵仔咩，今日話Xi is my best friend, 轉頭就撚佢一鑊啦

2020年就奶晒野全力反共

想氹人出手？

咁打台狗真係WFC
救香港咪得囉
唔係侵侵出聲老解一早出咗坦克

放航空母艦係南海做咩

本書個作者係邊個?

Josh Rogin is an American journalist who serves as a foreign policy columnist for the Global Opinions section of The Washington Post and as a political analyst for CNN.

背後又係華盛頓郵報同CNN, 我想問佢點知侵侵諗乜? 就算阿侵真係無能為力佢都唔會知啦

我話左媒腐化墮落就係咁, 佢地唔花時間去望拜登做野, 只係繼續打以前總統個稻草人

華盛頓郵報

笑死

18年開始既貿易戰比人撚咗咁耐先係主因

因為距離而唔會插手，咩年代呀科技大國

19年年尾先傾掂trade deal，係武肺真正搞到佢佢先日日出嚟China virus

再者，邊個講唔係問題，問題係事實上台灣咁近支那，第一波武統點都要靠台灣自己頂住，拖延時間搵其他救兵

大佬我有眼睇佢做咩 唔係聽你廢up 寫傳聞就信... 剩係收中國關稅你班仆街有冇人肯第一個做呀

中國對美貿易順差在2020年上升7.1%

加稅之後，只係美國政府收多左美國人錢

爆發初期 美國已經將中國醫物資納入免稅名單
唔驚

都on9
2019個陣都話撐侵係因為佢手下批鷹派可靠

而家咪正正印證到

愈睇愈似

侵係美國利益優先，幫香港根本冇利益，連登仔以為佢真係世界警察，當佢神咁拜

又係WSJ d fake news

中國武力犯台
最大隱憂係驚好似當年8國聯軍咁樣
雖然好多大國都有唔少問題
但係一講到分餅仔同做正義撚
班撚樣肯定衝出黎

19年係話想支那自己搞掂

唔信

WSJ?

可以岩都可以錯
岩既係美台距離的確係好遠，對比大陸朝發夕至，美國支援同反應都要時間，不過若然你冇心阻止既，就算盟友係你隔離你都可以唔幫手睇住佢死
錯既係，就算阻止唔到你出手，只要台灣唔會太快淪陷，美國一樣可以做到野，事實上太平洋艦隊要嚟都好快，最多係南海打交

made up quotes by WaPo

花與愛麗絲呢條5 毛成撚日帶風向都有咁多連登傻仔吹奏

上面咪講左trump知道支共係2仔底

有？